點解人類生仔會咁痛苦，仲會有死亡風險

其他動物生育會咁既咩？女人生仔仲話會十級痛，極難生，仲有死亡風險
點解唔進化到好正常咁樣好似柯屎咁就生到，冇危險冇痛苦？

會

動物痛唔識表達

頭大
可以睇下人類簡史

因為阿當同夏娃食咗禁果

考驗母體的健康能力
保証到起碼生得出嬰兒的母體既下一代都係健康,適合生存
(唔計出世體格唔健全果啲)

人類咁聰明係因為個腦容量大
代價就係個頭都會變大
難生仔過其他生物

+1
以前讀U take過人類學啲course都係咁講

相比其他動物人類係要聰明啲
變相個頭同身體嘅比例變得異常地大

咁點解唔進化到女人個西好大或好似斯路咁成個吸盤咁放大吸成個人入去都得，輕鬆拉開生出

因為西大個d無仔要 自然淘汰左

1.進化=死剩種機制 唔受意志影響
2.機動性問題

所以你見點解女人要盤骨闊啲就係for生仔
但人類嘅另一個特色係直立
要直立盤骨唔可以太闊
所以闊極有個譜

同埋個窿大就有機會細菌入
其實就算而家細啲女人個閪都好容易有細菌